將軍澳樓價升幅仲會唔會高過整體樓市？

前十年八年開始將軍澳樓升幅愈來愈高 去到依家已經等於 甚至高過市區價 。 大家覺得佢黎緊發展愈來愈成熟 會唔會繼續跑贏大市

睇地區，真係將軍澳站圍住果d都有排升，康城都有排，坑口同調景嶺就應該已經定晒

下

寧願買東涌果邊重好
將軍澳根本冇配套 屋企人住同區就話姐 外區就不了

市區長沙灣 鑽石山以前平買過將軍澳
宜家升幅大過將軍澳
大把人市區百幾萬買升到1000萬
將軍澳當時200幾萬一定有甚至300萬

早10年如果買將軍澳正傻仔

將軍澳都叫無配套你指配套係乜野呀？
利申番先我唔會揀將軍澳

算把啦 將軍澳啲溢價已經賺到盡
早十幾年買都仲有得賺/升
依家都係跟大市嫁啦

早幾年都仲好勁

將軍澳全部都中產 又有海 根本係半山區咁 行落街講句野都大聲d la

邊度半山 係咪鑽石半山

調景嶺遲d搞掂條橋應該有得升
坑口同寶琳冇野起 係咪已經定哂

個人覺得寶琳仲有好大潛力，成個新都城商場都不斷翻生，同埋寶琳都仲有好多發展空間，反而坑口就俾各區包圍住晒，發展得嘅都發展晒，應該定咗係咁就係咁

等睇陸沉

例如長沙灣邊到

例如有啲咩地方可以發展 唔係畀啲山圍住曬咩

同埋寶琳附近好多公屋

我都諗緊坑口定寶琳好

寶琳有d舊

民生d就寶琳 新d就坑口

坑口好處就係近單車館同海濱 同埋個景幾靚
寶琳真係有陣公屋味

坑口已經見底，就係你而家見到咁，鍾意就gogogo, 寶琳就好多嘢都方便，不斷有revamp，不斷係新嘢之類, 多村自然多平嘢多方便嘢，潛力大過坑口

坑口寶琳都係差唔多，寶林叫做尾站，返工時時間都會上到車，去到將軍澳站巳經滿哂，將軍澳整體樓市高係因為近港島，吸左好多返港島工既人，重有不段成長既分支家庭會買返原區

工業邨以南仲有可能起多半個市鎮
成真嘅話真係起多條將軍澳線都死

未聽過果度會起野wor,有拎過出黎傾過咩

得啖笑

689年代嘅施政報告提過，暫時就應該hold起咗，如果柒婆再癲D就難講，畢竟咁大塊地仲就手過明日大嶼

我估條大橋起好之後應該好快起好多野

跑贏呀，接貨啦快D

無得選擇， 全香港/九龍大型屋苑平均樓齡都差唔多40年， 甚至50， 屯門都35年

較新的只有馬鞍山28年內，將軍澳係25年內， 之後就東涌

其實有無人知如果d樓7，80年會點處理

將南升幅已太多
日出康城追落後可期

長沙灣 鑽石山大把單楝樓你唔知啦
大型屋苑例如黄埔花園都勁過將軍澳
見過黄埔花園一單1100幾萬190萬買入
將軍澳當時新樓起碼300萬啦
如果以前買蝕死
信連登得啖笑

我都好想知

好似係將軍澳南嗰邊又會發展
係柒婆搞個明日大愚唔俾中共抽水

其實將軍澳同康城中間果堆地會唔會起樓

搵田生，之後果d唔講喇費事俾人告誹謗

姐係咩樓
貼D 成交黎睇下

我岩岩上中原睇歷史成交
千一萬至千二萬成交既樓 賺得最勁個個01年買入價都要248萬

有無搞錯啊寶琳有潛力？笑死唔笑死啊
公道d啦 坑口同寶琳都無潛力

仲有大把百幾萬買入唔講啦
早十年一早知啦早就賺咗啦
仲同你講咁無腦

咁同期將廣新都城都有, 600%都有

你估將軍澳就無咩

上面貼埋俾你睇

西半山上等人講嘢斯文細聲

真心好奇 假設你而家買美孚新村，已經50年 供完都70-80年 搵鬼接？
咁唯有好似土瓜灣堆舊樓等重建袋番舊錢？

因為唔會等供完先放 快嘅3年就放 慢既好多人都十年內 有幾多人層樓會揸成世

你知唔知自己講緊咩？
係咪要好似東涌咁有條超長高速公路同青馬大橋出九龍港島先叫有配套？

誠哥係咪將軍澳大贏家？？

住左咁多年寶琳區，都已經知定哂型
土地飽和哂，無新地起樓
宜家只有望佢新地鐵線批到先叫有新野
但起碼都要2030後先成事

位置差
空氣差
交通差
配套差
最難搞就係大量供應
今年三千幾個單位SSD 鬆綁
仲有幾期新樓
供應多住嘅人少，租金 只會受壓
點升

果個位真係唔知點搞，入過工業邨，即係日出康城同新發展地區夾左個將軍澳工業邨，其實都唔明點解唔搬走個將軍澳工業邨，索性一次過起哂屋佢仲好

我表達得唔好
而家整體質素係將軍澳>東涌
但價錢黎計 將軍澳平均呎價貴東涌3000蚊以上
只係覺得將軍澳唔值咁貴
人口太多 落運動場去診所多人到癲
啲商場一式一樣 全部大財團包晒 基層消費力追唔上
車位又貴 交通過份依賴鐵路
返港島又冇大家諗咁近 同九龍東去港島差唔多
東涌起碼重搏下發展潛力 至少有迪士尼同機場係附近

lm

咁呢個唔係叫無配套啦，係叫規劃追唔上人口增加發展，係失衡
本來規劃將軍澳住4-50萬人，宜家7-80萬都有了

不過同意你講東涌個潛力一定比將軍澳高，小蠔灣上蓋，東涌新區，長遠新配套發展一定比將軍澳多，但唔代表將軍澳無配套，係將軍澳要起既野過去廿年內已經起哂

將軍澳宜家要起既都係得返跨海大橋同隧道，新地鐵線成事既話最快都要2030年後先成事

將軍澳配套再唔掂都有觀塘backup
點都近過東涌出荃葵青
所有新市鎮商場都係倒模架喇
交通問題就見仁見智
只係將軍澳撚比較唔識搭巴士
出油尖旺都仲有好多選擇
過海對比其他新市鎮真係無敵
九東仲要轉多程車 601/619硬食塞車位

true 而家將軍澳係食正九龍東同港島冇大型新屋苑落成先升得咁勁 實際生活質素因為周圍瘋狂起樓反而愈黎愈差
想入市就好好考慮下值唔值得

等你有結構問題之後就賤價強拍你

之前好似話會起居屋

可以每個業主一呎夾4000蚊自行重建

果度唔係話唔岩起屋咩？因為以前係堆填區所以佢用黎起消防學校/足球學校

呢個係遲早爆煲嘅問題

去到咁上下舊照道理係唔可以住/要dum一大筆錢出黎續命

政府而家個做法係搵市建局收購再發展，或者等田生收購。田生呢種方法都叫work，因為私人市場自己出資。但若果係市建局個種，其實唔太sustainable，咁樣只會不停逼政府高價收購，再以更高價賣出，只會越賣越貴

最大問題係，大眾唔realise「樓」呢樣asset係會depreciate。到時一大批樓唔住得人嘅時候，就會有人出黎屌政府賤價收樓，或者有人出黎喊話無錢畀維修，要政府幫手

顧汝德《失治之城》提過類似問題

不過距離爆煲都仲有一個generation啦，未洗擔心住保養得好，好似太古呢d，一個唔覺意住到100年都仲係咁靚

將軍澳直程係西港島 觀塘後花園
所有新市鎮黎計交通算最方便
但過份依賴黨鐵係真
睇下起好橋同隧道陸路公共交通有冇改善
E.g 將軍澳區直出油尖旺區
係去荃灣 入大西北麻煩

Btw前排親自搭鐵計過時
分別由荃灣西/將軍澳站/ 四小龍 開始到金鐘站
荃灣西反而用最多時間

無計 將軍澳近年私樓為主
成個區target年輕上車客
呢堆人消費力比較好
拉起物價 車位

Btw返港島其實點為止近
一出世就住大西北
將軍澳計過去金鐘車程30分鐘多啲已經驚為天人

就算係西半山連登仔都嫌三嫌四㗎啦
第時東鐵過海 將軍澳應該少啲優勢
等多十年八載長遠將軍澳線延長到添馬艦
到時又有得升

值唔值樓價都表達左，你表達d 乜都影響唔到樓價，你可以不停叫跌，可似個d 末日博士咁，總有日俾你等到，不過你未別睇到

睇返係依個位起公屋

冇話佢跌
覺得香港有咁多選擇
尤其將軍澳個價夠你係其他區既一線盤揀貨 eg.沙田黃埔
將軍澳果口價俾唔到相應既生活質素住戶
而家溢價咁高 日後升幅再跑贏其他區既機會冇咁大

我就係捨棄黃埔住將軍澳啦, 我返太古坊, 由黃埔要搭船去北角轉港鐵, 又要就船班, 夜D又無船局住坐好耐港鐵你估好過癮呀? 以家一程車去一程車返, 門到門都係半個鐘內時間好得多啦, 你可以講住太古城仲近啦, 我無錢者..

巴打寶林有樓？
寶林revamp都講得出

將軍澳區依家明顯係
將軍澳＞＞康城＞調景嶺＞坑口=寶林

agger
坑口寶琳好舊
調景嶺最廢係個商場 但維景私家路又係幾屈機
康城仲發展緊
overall最好一定係將軍澳

北港島線

起得黎都唔知仲係唔係香港

呢個價沙田區黃埔點會買到一線盤
有錢都唔洗買將軍澳
至少你千萬買到將軍澳臨海新盤
同新盤比較
溱8柏傲都貴啲
黃埔臨海個堆維港星岸更加唔好諗

沙田站大部份都20幾年舊樓
就同坑口寶琳差唔多價

大圍柏傲莊都貴將軍澳一大截

一線係講出名果啲盤 eg. 第一城 御龍山 黃埔花園果啲
唔係講頂級價錢
將軍澳中心 都會駅呎價都16k以上 入場費都差唔多8球 買得到已經唔窮

荃灣西有沙中線就唔同哂
都係睇你邊度返工

維景灣畔no. 1

東港城 = 垃圾

新都城就

乜嘢叫溢價 尤其市場已經證明咗將南個價值

都係FF下就算， 起得黎都2047了..

第一城1980-1987年樓， 最老都40年了
沙田新城市廣場1984年12月-1990年， 黃埔花園1985-1991年， 最老都35年
TKO 最老新都城1996年12月-2000年， 去盡都係25年

過多十年，第一城同黃埔花園等開始老，難做30年按揭， 到時TKO樓應該會再升值 (當然政府/銀行政策可以再改)

例子: 美孚新邨

30年按揭政策會跟住太古城樓齡去改變
第一城黃埔花園呢d後生過太古城既藍籌唔需要擔心呢個問題
美孚因為老過太古城所以係例外

康城以外還可以

東港城點解垃圾？

太古城1977-1987年， 最老44年樓齡

咁2023年應該會改例?

如果同級應該係將中東港新都，維景蔚藍，
天晉就再高

以前炒憧憬規劃同發展 近10年有popcorn 新運動場同海濱之類既基建 而家黎緊既新橋 同埋九東港東對比起黎冇發展過咁 所以冇對手咁一直跑贏其他區
黎緊觀塘重建同啟德開始落成 大嶼山同大西北發展規劃 咁將軍澳同有冇能力繼續跑贏其他地區 尤其而家價位去到市區價既水平

照過去做法應該到時會改例
因為按揭年期會影響到首期
以家林鄭應該想個樓市自然發展
所以按揭年期應該9成都會改例

1. 去港島同九龍東咁都唔叫近你仲想點？
2. 將藍隧道、六號幹線起好，交通方便超多
3. 迪士尼on9到陣，關發展咩事？近機場我買屯門啦，仲低水過你東涌

講未來升幅一定係搵宜家低水果D啦，唔係搵已經跑贏左大市果D，講左咩自己參透下

將軍澳租務回報如何

出租率
年利率

我見8球買維景，租到16k
表面2.5%

但扣埋差餉及地租同管理費後
好似得返1.8%

而家狀況當然係將軍澳優勝 價錢差距都反映晒
係未來發展規劃重心放係大嶼山 東涌呢個中心點預期將會愈黎好 而將軍澳既規劃都去到尾水
計升值 東涌有潛力追得上黎 將軍澳已經炒到貼近市區價 再跑上去既機會唔大

我都唔明有乜好拗，鐘意住邊米住邊，你鐘意住大嶼山就住大嶼山，住將軍澳米住將軍澳，唔駛拗到咁狠既，香港人一講到樓就發晒癲為乜呢

其實坑口係清水灣道入西貢嘅咽喉
如果封死影業路/坑口道

新界西

將軍澳站港鐵10分鐘到北角都唔掂？笑死人咩